[
    {
        "pregunta":"El glaciar Vatnajökull es...",
        "respuesta":"el segundo glaciar más grande de Europa",
        "incorrecta1":"El glaciar más grande del mundo",
        "incorrecta2":"El lugar más frío del planeta (Sin contar la Antártida)",
        "incorrecta3":"El más grande de todo el continente",
        "imagen":"../images/preg1.webp",
        "object-fit":"cover"
    },

    {
        "pregunta":"¿Cuál es la longitud de Hringvegur?",
        "respuesta":"1300 kmts",
        "incorrecta1":"712 kmts",
        "incorrecta2":"658 kmts",
        "incorrecta3":"1508 kmts",
        "imagen":"../images/preg2.webp",
        "object-fit":"cover"
    },

    {
        "pregunta":"¿Cuántos días al año podemos observar Auroras Boreales en Islandia?",
        "respuesta":"200",
        "incorrecta1":"130",
        "incorrecta2":"48",
        "incorrecta3":"75",
        "imagen":"../images/preg3.webp",
        "object-fit":"cover"
    },

    {
        "pregunta":"Cada año, estas placas se alejan entre sí...",
        "respuesta":"2 ctms",
        "incorrecta1":"6 cmts",
        "incorrecta2":"3 mts",
        "incorrecta3":"18 cmts",
        "imagen":"../images/preg4.webp",
        "object-fit":"cover"
    },

    {
        "pregunta":"¿En qué año se derogó la ley que permitía asesinar vascos?",
        "respuesta":"2015",
        "incorrecta1":"1944",
        "incorrecta2":"2006",
        "incorrecta3":"1987",
        "imagen":"../images/preg5.webp",
        "object-fit":"cover"
    },

    {
        "pregunta":"¿A qué altura puede llegar el géiser Strokkur de media?",
        "respuesta":"20 mts",
        "incorrecta1":"12 mts",
        "incorrecta2":"28 mts",
        "incorrecta3":"7 mts",
        "imagen":"../images/preg6.webp",
        "object-fit":"cover"
    },

    {
        "pregunta":"¿De qué país se independizó Islandia?",
        "respuesta":"Dinamarca",
        "incorrecta1":"Noruega",
        "incorrecta2":"Reino Unido",
        "incorrecta3":"Groenlandia",
        "imagen":"../images/preg7.webp",
        "object-fit":"cover"
    },

    {
        "pregunta":"La corriente del golfo se origina en...",
        "respuesta":"el golfo de México",
        "incorrecta1":"Península de Kola (Rusia)",
        "incorrecta2":"Norte de Canadá",
        "incorrecta3":"El mar mediterráneo",
        "imagen":"../images/preg8.webp",
        "object-fit":"cover"
    },

    {
        "pregunta":"¿Cuantos volcanes activos hay en Islandia?",
        "respuesta":"32",
        "incorrecta1":"28",
        "incorrecta2":"17",
        "incorrecta3":"45",
        "imagen":"../images/preg9.webp",
        "object-fit":"cover"
    },

    {
        "pregunta":"En el mundial de Rusia 2018, Islandia fue eliminada en...",
        "respuesta":"Fase de Grupos",
        "incorrecta1":"Cuartos de final",
        "incorrecta2":"Octavos de final",
        "incorrecta3":"Semifinal",
        "imagen":"../images/preg10.webp",
        "object-fit":"cover"
    }

]

